英文好係咩感覺？

細個無聽書 英文好差
睇電影顧住望字幕
人地講英文又聽唔明
有時同人text都要google translate
淨係識少少單字
有啲就識睇識聽識串 唔識讀
覺得人地識英文好勁
識多種語言個腦都好似勁啲
見識同思維都唔同啲

究竟英文好係咩感覺？

樂觀D諗 人地學英文個陣你有得玩 已經賺左

任食abc班仁妹

只要你有心機學一定學到，英文係全部語言中最簡單。但我無心機學，我只係知最難學既中文我都識左

幾多歲？
老土啲講，學嘢係有心唔怕遲嘅
學英文唔同學其他外語，因為只要你肯，其實香港大把exposure大把機會畀你練習

人哋未來嘅人生豐富咗，娛樂多咗

樓主睇美/英劇只能睇中文字幕

型好多～

同一段句子裏面有齊Inversion, adverb clause of concession, Appositive, elliptical construction, noun clause, adverbial clause, relative clause

仲有個個詞彙都又深又native，eg：procrastinate

跟Netflix表達，當人地睇唔明個下真系型爆～

最大問題係你圈子，工作冇英文，你識到曉飛，唔用都係會生疏

I am very thank q u

完全睇唔明你講咩除咗native, netflix

想追番

試過好多方法 好似無乜進展

邊有得追
一係講到Lak Lak聲 一係講到Goodest English咁
唔上唔落仲慘

廿幾喳 唔知應該點學
俾錢上堂？

香港人最鍾意笑人英文差

我依家都試緊每日記1單字。最快就溝個鬼妹。一係就識個外國人

語言唔係一個用黎交流嘅工具咩？講到無人明唔係本末倒置

例如試下唔好睇中文字幕
其實各方面都浸淫多啲，遲早都會適應啩

睇多d英文野 Netflix 書乜都得
聽聽下就會發覺自己識多左

一係傻仔一係假膠嚟
邊有正常人講嘢嘅句子會咁複雜

問台灣人

有無例句？

每日記1個單字有用咩
又少用 轉頭就唔記得啦

我都係咁諗 但係好似都唔得

要多用一係就去外國一係就溝鬼妹，香港好多時都用唔著。除非份工多外國人啦

It's like I am so educated, lin den jai is rubbish

good feeling？

Ielts 8.0 路過

我英文以前都好差
講緊小學二年班嗰時

睇多啲netflix，做吓exercise，學多啲slang，complex sentence

係咪有睇開英文嘅戲/劇？
搵有中英文字幕嘅
佢每講一句你跟住讀一句
係我進步得最快嘅方法 練語感幾好
搵返啲講得慢+你有興趣嘅劇睇就最好

認真喺香港英文好，去到外國同鬼佬傾計點都會有少少自卑

成日睇戲會覺得 啲外國人係咪同戲一樣都係咁講嘢？
好驚學咗戲入面嘅英文同人溝通會好奇怪

只求識溝通 唔會諗呢啲

Procrastinate有幾深都冇第二個字取替

反面想知英文好既巴絲,英文始終唔係母語

有時其他人講野/電腦播英文，會嚟會好似母語咁自動收到佢講咩

無咩感覺，同講國語差唔多
利申：英文差，但返工生活都用英文

我就係咁

識聽算唔算係？

我會覺得係你睇完/聽完一句英文之後會喺個腦到即刻化成中文意思

我想學拉丁文或者希伯來文

咁你問英文好咩感覺嘛我嘅感覺咪就係會自卑
利申英文5**

想知點解唔上唔落仲慘
即係英文廢好過英文一般？

我諗係得英國人會咁

Delay

其實係打英文字會方便好多

有時有啲字中文冇得直譯，先會直接用英文講姐

I am very thanks them

人哋嗰個係拖延喎

Try my breast

英文反而係我first language，係你自己諗野都全部係英文

My pen is blue

人地係到懶型就唔好阻人啦

如果真係用得慣英文
個腦應該可以用埋英文嚟諗嘢，唔使聽完之後喺個腦再翻譯做中文

無感覺

感覺係相對而言，係香港嗰陣覺得比大部人做得好，而家喺澳洲乜感覺都冇。

真
學韓文日文真係無咩機會用
剩係去買嘢同食嘢睇menu可以自己望住啲字心入面讀

如果唔係呢？好似普通話咁，我認真聽就聽得明，但如果好似電視播 做緊其他野係唔會聽入耳

又唔係，佢講嗰啲真係標準嘢正如你呢個「講到無人明唔係本末倒置」已經non native Cantonese speaker 未必明

我學法文
出街淨係可以用嚟睇人哋件Tee上面print嗰幾粒法文字

hea

係就算唔尊心人地行過傾計電視講野唔尊心都全部聽度

以前喺英國讀u d鬼妹朋友話聽唔出我唔係英國出世， 工作上全鬼上司/客， 文件全英
不過我冇特別感覺
反而覺得返黎香港，除咗做野根本冇機會用英文， 你工作唔需要既話，咁叻把撚咩

最緊要你肯學 肯講
不過香港人英文文化
就係你講錯左，就無限放心。，笑9你英文差

無咩感覺 係有時番香港去買杯咖啡 有啲懶係嘢嘅cafe店員一開波就講英文 咁好啦我講快/深少少又唔明 又要我轉番中文同佢講 好撚難服侍

Dse 5* ielts 8.5可以答你
我覺得自己不過都係普通人，只係寫野唔洗擔心grammar錯，講野唔怕諗到中文講唔翻英文，睇野多數唔會理解錯，但都唔會話比人讚第一野就讚英文好勁嗰種
照樣一樣講野會有err，香港accent，字除左日常用字其他識得唔多

*大

Procrastinate最接近但係又有少少唔同既應該係hesitate

It feels great

肏汝娘 仰天長嘯

是撚但啦
你有錢嗚請個大學生幫你翻譯囉
得罪講句華人識英文都唔值錢

個人建議 搵機會真係同人多啲講英文傾計啦 就算要一路用GOOGLE TRANSLATE一路傾 口講無信心就用住文字先

呢啲有部分其實好基本
Relative clause 呢啲更加係中學生要識既grammar 嚟

死喺聽度可以點？

學過英文 日文 韓文 法文
全部都死喺聽度

利：因為勤力 所以UE夠pass
但宜家都未戒到字幕

吓5**都會自卑

我地中國人點解要識英文
利申中學ielts 裸考7.5

睇錯mastrubation

我哋學Abc 果陣

美國人小學生已經識流利英文

咁都幾可悲 唔通你學嘅所有嘢都只係為咗工作？

我英文同普通話都識自動translate

煲喜劇，開英文字幕

會覺得自己英文差

有幾個人唔同場合唔同圈子閒聊突然話我英文唔錯

我都覺得自己麻麻 覺得佢地係講客氣說話

我覺得自己英文差係因為我知自己有咩寫唔出/唔識簡單表達

利申ielts 8.5 8.0 6.5 7.5

回呢個po唔係曲線讚自己 係分享下我一直點諗自己

does you walked to school for bus?

得啦我真係好可悲

屌鬼妹

咪陶輝咁囉
助理警務處長

系你老母

睇你睇邊套架姐
睇friends真係學到地道美式英語
睇breaking bad咪學到一堆你唔會用既化學名詞
個位層主講既方法我都有做 真心有效果不過要持之以恆

外國人可能係嘅

但係香港人就一定唔係囉

會，真係會 idioms 都係。如果你用得多

睇youtube

go reddit
dun go lihkg

加油，試下睇美劇唔睇字幕
唔明先返轉頭睇返字幕

咪同廣東話既操作一樣

未來廿年可能已經唔使學
自動翻譯晒啲語言

有啲鬼佬講嘢好撚快，我會緊張驚聽唔到，但其實大致上get到佢講乜嘅話對答都冇問題

俾你秒咗
感覺真爽

認同
中文字幕要望但都要留意佢講緊咩
例如字幕寫「乜撚野話」 聽住 “excuse me” (惡語氣)
慢慢個腦就會 link up 到呢種情況要用咩語氣講咩野
最後達致用英文思考 (當然要潛移默花好一段日子)

好似我毒撚睇得多動畫都知無問題係 dai jor bu 咁

Procrastinating 都深 做乜鳩

語言係工具亦都可以係藝術，文化，甚至玩具
有無聽過 wordplay?
例如「手足」
直釋係手同腳
亦係可以講兄弟如手足
香港人講手足又可以有另一個意思
語言可以係人類精神層面上嘅交流
所以香港可以有人英文5** 但同唔到鬼佬傾計
成龍小學畢業但反而可以深入人地圈子

english easy la

香港人有舖癮捉grammar

根本唔使太care，又唔係考試，正常溝通到就得，你越係諗用咩tense越難用到

應該好勁先會咁

我用咗半年去自我進修英文 依加基本上同鬼佬溝通沒問題
只係每日去youtube睇外國新聞 要有英文字幕既 唔識既字去查 跟下佢口音去讀 有本筆記記低啲字 再有啲時間就用下記低左既字作下文

好奇一問 以前AL時代 英文拎A 到底有幾癲?

以前讀嗰科隔個禮拜就要同鬼佬debate
我平時都叫好 但講正經野硬係唔到肉咁
真係幾年時間練返黎

好想做到咁 講普通話都係另一個想法
好似有多個腦咁

同dse 果d 鬥深鬥複雜一樣咁on9

邊撚個我地？

其實香港英文好會有咩好處？

When the writer was young, he didn’t work hard on studies
Subtitle is a must while watching movie
He even not understand a single word
Google translate is one of his best tool while texting
Barely understand few words
Reading n listing r fine but not speaking
Always jealous others language skills
Multi-language speakers seem awesome
And mind r also Diversified

☝🏻☝🏻無查字典，有無師兄指點下點改進？

Supercalifragilisticexpialidocious

做咩會學法文

一邊挽一邊學英文
快D上chaturbate, tinder

我明同埋人地講一句idiom已經可以收你皮

我大學畢業果陣
Oral同典型讀數的中學生差唔多

跟住都覺得唔識英文（尤其係講）
之後前景一定廢 同 無咩機會（唔係專科）
跟住第一份工做唔夠1年
就轉去1間全外國人的公司由細做起
隨後只搵外資公司做
同 條team / direct report係鬼佬的位做

到依家自己solo去歐美完全無問題
普通同鬼佬傾公事都ok順
Err 的位多數係諗點兜好present件事

但係因為由細到大無咩英文底
Vocab 唔夠 adjective唔夠
講personal野 感覺野 daily life 買餸食乜之類
同埋 同鬼佬causal talk即時反應唔夠好/自然/快

但記住
語言只係用黎溝通
大家互相明大家講緊乜就ok
唔洗咁執著... 除official doc之類

我未聽過見過鬼佬錯喎
錯仲要搵野賴 唔講啱英文

大約維持左幾耐feel到改善左？

趁早比心機學
遲早你都會power powerful

Vocab 你話啲人懶係多花臣都算
有堆idioms 用兩個簡單字變做另一個估唔到既意思真係唔係靠讀書讀番黎

英文好有咩感覺我唔知, 但英文差既話真心係會柒, 就好似 ......
喺街俾英文人問你路無論你識唔識路都好, 英文差既自然就答佢唔到, 你只識答句"Sorry, i dont Know", 甚至連呢句都答唔到, 我真心覺得柒

你血統咪又係支那人
又唔見鬼佬因為唔識中文自卑

British accent
Posh?

日日返工搭車聽bbc Bloomberg
聽返兩年你英文差極有個譜

重新從兒童繪本開始啦，句式生子都係d簡單野

好撚叻啊 全世界都係支那人

吊鬼佬爽啲

除咗一個老professor
我真係未見過蕭叔叔嗰d口音

試吓先 唔睇字幕
驚淨係睇佢啲畫面動作配樂先get到發生梗咩事
完全唔理啲聲

鬼佬唔識中文佢又柒唔柒 崇洋崇到咁撚樣

而家youtube 好多科普channel
Wandover
V sauce
呢類幾易入口

唔係話 i is嗰類低級錯誤，意思係香港嗰種文化係好中意捉人小小嘢放大嚟笑，仲有口音又笑一餐，搞到個個唔敢講

1）交流層面闊咗，語言係橋樑，同外國人日常應對同去旅行會方便啲，同埋可以廣結良友

2）資訊接收快咗，因為你接收資訊渠道唔限制於華文媒體（even 有翻譯稿但有時間差）

3）處理辦公室文書同開會smooth啲，唔使下下請教人

咪on9
我成日同美國客skype 大把錯tense
They just dun give a shit as long as you can understand

Btw, 英文好少少
係有種感覺你知鬼佬講乜
有時可以無語言障礙去幫到人

睇戲唔用字幕
(Harry potter果堆咒語/勁文學果堆戲就另計)

另外就係公事 同 見工
會自信少少
唔洗準備英文果part
佢想英文講乜野基本上都有返咁上下野吹到下
（... 要準備的反而係我垃圾級的普通話）

趴燈米？

有冇netflix? 裝個雙語外掛學英文啦 好撚方便

無得講，但我諗最少你要有呢啲習慣先

即係識英文喺香港其實同食生菜差唔多
你接唔接受到呢個事實同個事實係咪客觀存在

認真答：
我會寫on his studies不過唔係大問題
movies*
He couldn't even understand a single word
Barely understand嗰句重複左可以刪減
Other that speaking, his reading and listening skills are fine
Always jealous of others' language skills
Multilingual speakers seemed awesome to him
最後嗰句唔知你想表達啲咩

假設中學時英文好 考到唔錯嘅成績 之後入到專科 畢業後人工已經跑贏人地一大截 慢慢累積人脈/經驗/資產 另自己向上流

其實英文好 真係好算數
去高級餐廳唔洗驚睇英文menu
用流利英文同鬼佬溝通
職場上嘅英語溝通
去英語溝通嘅國家旅行 唔驚雞同鴨講

英文好會識到好多唔同國家朋友，見識多好多. 世界各地都有朋友

Yes, no one is perfect.
Even some American spells wrong words frequently.
Don’t be English Taliban, just use it as a tool, a medium to communicate with the others.
As long as you know what each other is talking, you are good enough.

真心唔覺得英文簡單
反而普通話真係容易

真，到真係要當spoken language嘅時候，始終唔係native speaker好多嘢都唔知點express

好煩架，個腦都英文諗完
再翻譯做中文，
人地講/寫中文又要翻譯做英文先再諗，
乜都慢幾拍
屌，細個啲數學文字題成日理解錯，
害我好低分
上英文堂叫最開心個老師最易溝通

作為一個同鬼佬日常吹水無問題嘅人
佢堆嘢我都唔明
其實英文唔洗識太深
日常夠用就夠

試下你本身唔識廣東話睇下你係咪咁講

已經每日睇SCMP，用英文app ecercise，維持左一個月
感覺算良好

食日本妹會爽啲

reading同listening都ok, 點練到casual 同business嘅speaking？

外國大學讀神科
同鬼妹Netflix n chill
外國人對我既第一impression 係點解英文可以咁好從此打開話題...

你睇下香港啲高官英文水平 你就會有動力去學好英文 啲仆街咁既英文水平都可以拎幾十皮一個月？

我剩係識個of字

I go to school by bus
今年升小三

都唔明有咩好笑
重來未試過比鬼佬笑英文差
相反鬼佬都好欣賞我願意用英文同佢溝通

師兄有啲料，感謝

加多樣
嗰陣喺英國做野， 我老闆要我錄低同客meeting
再一字不漏打transcript 出黎
初頭我心諗，屌你咁多native speaker唔叫， 叫我係咪玩9 我
因為我打起碼需要多四倍時間
初初一個鐘會， 人地鬼佬打個半鐘， 我四五個鐘
後尾越黎越熟， 我已經可以同步咁濟
原來佢想train 我
諗落真係要多謝佢

我冇話廣東話簡單喎

希伯來文唔算難 一開始都易上手
不過真係無乜用

日本妹唔講英文的

其實睇你咩purpose
工作用slang都唔係好洗

我都冇話

其實差唔多

知道自己練成果一刻 會覺得之前既痛苦係無白廢既

睇你講你英文麻麻 但你都轉到去外資公司做喎
可唔可以分享下個陣點pass interview

英文好嘅人應該會覺得自己英文未夠好

90/100
明你講乜但你縮寫果啲串埋出嚟會好改啲
淨講grammar
He even not —> he could not even
One of his best tool —> one of his best tools
Barely understand —> he barely understands/understood
But not speaking —> but speaking is not
Always jealous others —> he is always jealous of others’
And mind r diversified —> and their minds are diverse

覺得型

唔知其他人會唔會，但通常你(流利/自然)講另一種語言嘅時候，性格會同你講母語有啲唔同。

我都係識睇聽，寫一般，唔識讀， 我係連一啲好基本嘅字都係讀唔到。 但係我身邊識嗰啲英文唔好嘅人佢哋都拼字讀返出嚟。
我以為得我一個人有咁嘅情況，原來其他人都有

native都未必知佢噏乜

有時開會， d 鬼佬講笑， 全部人笑， 我get 唔到唔識笑， 感覺好老尷

我做野身邊啲人全部用英文 做咗幾年仲係好差

絲打你識？？！！
講多啲？學咗幾耐？

識睇 識聽 唔識講

唔建議睇SCMP
唔係淨係佢紅底
而係佢啲筆者唔係正宗既英文人
反而睇外國新聞會學到更加多嘢
BBC紀錄片都幾正

型到出汁 有無例子可以比我寫thesis

利申BA LLB從未有幸見過咁嘅句子

係 學過法文西文一兩年
香港完全用唔到 同冇得用 on99

寧願攞啲錢去外國住一排仲學得快好多

咁唔睇畫面當listening

優越感
Netflix開英字幕 唔識就Google
有咩好句就記低

I watched Miss Charlotte on youtube recently, she made lingustics interesting.
Highly recommended

唔敢話自己好
但keep 住聽/睇英文節目，片
覺得最大轉變嗰下係發現自己聽到英文唔洗係個腦轉做中文
講都係

真 文化問題
語言帶住文化 用英文係易d 熱情d
同埋有d concept 唔同語言都冇

真，除咗寫文要寫到咁複雜之外，平時同外國人傾計都唔會用到咁複雜嘅句子

唔洗俾錢，Uncle Siu 有片教點樣睇劇學listening 同埋speaking, 你search 下

就咁睇唔係好有效

reading and writing
就靠讀多D 寫多D
唔洗勉強讀好難嘅書，或者一日睇一本，最緊要培養到興趣同習慣

其實唔會聽得明
淨係聽到d is am the he she it

感謝師兄

英文好係唔開字幕
好多外國人唔鐘意字幕，戲院睇戲都冇字幕

個人感受，性格好大影響，本身都唔多講嘢嘅人，叫你搵啲堂或者app同外國人傾計，跟本都係講唔到幾句

起碼睇多d西片， 知道唔同情景知道點答。 (eg: 去酒吧有基佬/豬排溝你， 你睇唔啱，可以叫佢 go fxxk yourself )

唔明佢個邏輯

英文唔好 但係入撚左間講英文嘅公司
做左幾年 都係比唔上其他香港同事
開會知自己講咩都應負到 causal conversation嗰啲最差

我係聽同睇還好，一要講就一舊舊，組織唔切打字就好少少，我可以點學

樓主係咪以為抛到terminology就嚇到人

可惜你唔識中文

咪散播謬誤啦 語言簡單與否本身係睇學嗰個人嘅母語係咩 語系相近就會簡單啲

搵到自己鍾意煲嘅劇睇一次有字幕先
之後再睇多次冇字幕嘅
因為你記得佢啲劇情
咁你個腦就會好快自己補番啲字幕出嚟
試多幾次你啲listening 就會好咗

大學畢業英文都好屎
識聽識睇 但係要講要寫真係唔撚掂

明明日日講英文
但總係轉唔到好local

阿Q

我都想知

佢而家應該覺得自己型到爆

直接入腦

咪聽班人話睇劇學啦，最後真係睇番字幕
俾錢學最實際

For sales baby shoes never worn

Ernest Hemingway

一定要睇中文字幕
雙語字幕先進步得快

睇左十幾年日劇，雙語字幕
冇學過日文
但去到可以同人溝通倒
好神奇

俾啲大志 食金髮鬼妹

有無連登手足 ue A

應該ielts輕鬆8分

香港黎講 識多兩句英文 人地都覺你身份地位高d 唔講以為你做月薪幾十萬既工 英文好勁 人不嬲都中意踩底人黎等自己威d自信d

英文好 仲屌abc

jm9

應該得香港人會用所謂「深」字打飛機
DSE害人不淺

唔係好明

屌
收皮啦
我講英文識到啲英國人以為我係BBC
我從來都唔會笑人英文
根本無嘢值得好笑

老實講
咁都要拋書包
尷尬囉
人地Native邊有你諗咁多

呢個年代
有得上網學乜都容易
最好揾啲有興趣嘅方向學
九成嘅知識都有英文版本

學英文從來都唔係目的
英文只係實現目標嘅工具
如果為學而學
好快冇曬心機

如果你本身一啲感興趣嘅活動都冇
我諗呢點先係你首先要處理嘅問題

'Slack' will do.

未見過鬼佬傾計用inversion

SalesSale 打多個s

有心唔怕遲呀巴打
我今年都28，好多年前會考得Level 3，考IELTS得果6分，上年先發奮咁讀英文，今年再考有7.5，所以你肯努力都得架

老實講好羨慕
自己英文底唔好 細個老豆老母唔識教
高中先開始追 到而家英文尚算識睇識寫

我都想英文好啲
離開校園之後 亂鳩咁同人講反而進步得最快
首先要拋開心理包袱
雖然錯grammar 柒柒地 不過都叫溝通到事實上好多外國人英文都唔係佢哋母語，情況同我哋一樣但勝在夠膽講

推雙語字幕

聽得多真係會聽得明

呢方面邊及得上坡佬
佢地有時用啲字 鬼佬日常都唔多用
入廚用具 通常叫 kitchen tools / utensils / equipment
我見過坡佬講 kitchen paraphernalia
唔係意思唔啱 而係佢地鍾意曬識幾多字

上多d twitter reddit 做任#lihkg#do
日日做 你d英文一定好好多

Hast thou by chance stockpile feacal matters within thine cranium, and functions also as a cloaca thine ingesting orifice? One permeates humbleness, yet, thou arrogance and ignorance in tandem.

點解咁多人話中文最難
中文係難但未到最難

喺香港出世生存咗20幾年 我都戒唔到需要中文字幕

100%聽得明 但一冇咗字幕就好唔慣

英文又係咁 仲要未計有時會聽唔明

子華：法國d 乞兒都識講法文

照梨甘講吾系甘牙都冇問題架
你食左飯未>你飯食左未
我刀估到架 係咪都冇問題
dse eng吾洗考
IELTS刀吾洗考
求其得啦

將你嘅興趣用英文去吸收係最好
例如我鐘意睇戲，淨係用英文字幕
鐘意睇波，聽英文旁述、睇英文news，球員名又學到少少拼音

講緊樓主可以咁學姐戲院冇字幕好唔慣 even港產片都係

成日用成日聽咁去練的話
真係會好似廣東話咁一聽就入腦知意思
冇左係個腦翻譯呢一步
而非母語同母語嘅差別我諗大概係我唔會識啲slang words同唔熟佢地嘅地道文化同用詞
好似只有香港人先識啲terms
廣州人唔會明你講乜
因為冇接觸

冇感覺
睇英文果陣同你睇中文冇分別
就好似你問揸咗幾十年車嘅老司機
揸車叻係咩感覺
佢會答你冇感覺
同你平時行路一樣

就會知道佢地有d其實好撚on9。所以唔好咁崇洋

我試過好驚俾人笑（斷句、accent唔係幾好所以好自卑
但係後來我個fd話無人會記得我d柒野
之後我大膽左講英文

啱要夠膽講
搵自己邊到講錯一定要改
有啲人錯左仲要合理化自己嘅錯

去完歐洲旅行

發覺好多歐洲人英文差（btw 北歐啲人英文好勁）

就有自信了

睇人姐實有d人中意禁做 我小六果陣連summer holiday都唔識 中三果陣唔知係唔係食左過期春藥 英文年年都進步 ielts7.6 話高唔高 修英文 讀過phonetic所以學緊British accent 我從來都唔會笑人英文差 依家番中學義教英文 我反而會睇果d笑人既人唔起 笑人令人唔敢嘗試冇機會成長進步 我當時就係其中一個被笑既人

i go to school by bus

堅, 人哋講英文都唔會笑你英文差
真係講錯都只會好善意糾正你
更加唔會睇唔起你

相反, 香港人好似將英文能力同一個人嘅價值掛鈎咁
仲要有口音越正越勁嘅錯覺
連人哋學自己語言廣東話都要笑
真係好樣衰

上面堆咩inversion 一隻字都睇唔明，反而呢堆半archaic字睇得明代表咩

諗起讀書嗰時就係因為有太多白痴仔成日笑人，好興見人好用心上英文堂就笑鳩人，又或者人哋睇下英文書、電影，聽英文歌又比人話扮嘢，搞到好多人怕柒就會上堂唔敢講唔敢學。

同埋香港人有樣嘢好差，就係笑人英文口音。將心比己，人哋母語係英文多數都係聽得明就得，唔會理你，除咗你串柒柒或者真係弱智。

即係你都唔會笑鳩外國人廣東話有口音，反而欣賞人哋嘗試用你嘅語言溝通，但香港人明明自己又唔係native，偏偏就鐘意踩自己人英文口音。

老閪

開左個新窗，睇到唔同既新知識/領域

會比較中華文化/知識，從而有比較

簡單易明就得，做咩要complex

其實係英文source多野睇好多

型唔型我就唔知，不過點解有複雜嘅文字出現就係因為人懶唔想講咁多隻字/純粹圍爐自high好似高級啲咁
你講少一句，英文唔會因你而消失於人間，你講多一句又唔會令人類文化大躍進。你明我又明咪得，搞咁多做乜

你咁心態學到就有鬼啦

會 聽多d就得

個名叫complex
但係當你學識，講嘢自由度會大好多

為難而難係無意思

bb 夭折

修辭靚先係真正勁
「深」字但修辭廢
就好似比細路攞金銀珠寶去砌lego咁on9

可以同鬼佬講嘢。另外資訊途經又多左，唔使成日俾啲共媒呃9你

點入

睇英文小說比人話文青 屌 好睇呀ma 外國人同華人寫作手法有異 睇黎學下作文增長見識 比人話扮文青扮鬼佬 我屌你老母扮四條扮同花順呀

D人成日以為語言要係咁學

其實語言係用黎溝通，要識一定係用浸返黎

死操爛操叻極有限

以前搵過外國人單對單教英文，發現會進步好多，但其實好哂錢，最好最平係去外國學，生活慢慢記學到，不知不覺間....

有冇例句睇下有幾型

你應該將英文當成母語對待

睇YT睇英文嘅Channel
新聞睇英文，香港嘅有HKFP / SCMP
電腦＋手提轉英文

You feel like you gain a boarder vision as you know more.

賣一對從未著過嘅bb鞋

英文好可以搵到好工

睇得明七成
之前有聽下classic先明小小

broader*

可以扮鬼佬撚狗, 望到佢地唔知對你講咩個陣嘅空洞就會覺得花咁多心機學英文無白費

你可以比錢同鬼老傾偈 e.g Cambly
語言呢啲嘢最僅要識聽識講溝通到就得
唔使話用好犀利嘅英文
同鬼佬傾半年計乜都搞掂

有中文字幕既戲好少咩

好快有real time translator ，唔洗搶心

點樣學好

講野講到扮撚蟹嗰啲人圈子先係最細

好老闆

我都好抗拒學英文
但又好想學英文

最後只會浪費時間 英文一般無人會欣賞

去西餐廳唔駛this this and this

會有種優越感

我直接屌個女侍應：suck my cock and my juice is your dinner tonight. Imma fuck your pussy harder than anyone you’ve ever met.

學到更多野 係快樂

尷尬感真係天生既

UE個個都要考
但個Credit 率好似係最低嗰啲科
拎A就應該無1%考生

利申我當年都拎唔到A

Rest in pieces

我聽廣東話電視劇有時都聽唔清演員講乜，
莫講話英文

樓主，夠用就得㗎喇。有時簡簡單單嘅單字、數字，去到外國旅行時人哋一聽就明。

至於要講到好似外國人咁流利動聽，去外國生活一排就得。其他Ching 講嘅睇Netflix那些方法可以試試，最緊要用你覺得有興趣嘅方法 - 就算睇吓電器說明書同埋包裝食物嘅說明都會學到英文㗎！

加油！

敢問巴打係點學英文的?

我發覺好多英文母語既人講野好似累贅d
唔知係唔係真架呢?

同埋我都想問字幕既問題
到底睇英文電影，係要開字幕? 剩係英文? 定係雙語? 定係唔可以開字幕?

傻的嗎唔使人欣賞架WO 英文好就當然最好啦，因為多好多選擇。但英文一般既話(而你再有其他技能/學歷的話)夠你搵份大公司正常工，英文差你唔使旨意入到大公司，或做任何文職。英文差既，如果口才又差性格又差體力又差，咁你就乜都唔使做。 英文唔好唔緊要，夠溝通夠工作就得，就算移民英文一般都已經OK。但英文廢會令你少左某D選擇，無論係工作上/生活上。 咁又點會最後只會浪費時間呢?

無咩感覺⋯⋯聽唔洗諗就明，講唔洗重組句子先講⋯算唔算好

講廣東話夠多人講到一舊舊
唔關係

樓主，唔係串你，真心建議黎既

可以睇Peppa Pig 由最基本學起

睇下 YouTube 都識啦

而家既英國人都唔會
Simple English幾十年前已經好普及

有英文都多好多娛樂啦
電影 劇集 歌 GAME

無咩感覺
不過做鬼佬公司講得流利自然多機會

懶係精英心態
入哂血架喇無得救

都係覺得自己好廢想去外國住其實得幾個地方揀
除非疊埋心水學新語言
雖然講英文都可以去外國住但係去其他地方住唔學嗰度嘅語言同埋啲新移民有咩分別

講真我都唔係好清楚

上堂識啲，打機睇片識啲
見到唔識嘅字通常會查，玩下Fallen London同Sunless Sea之後學咗堆冇乜機會用嘅詞，跟住應用咗落學校作文度因為如果啲字查完唔用好快會唔記得
電腦手機有機會都會校英文，可以話有啲似暴露療法

仲好意鐘笑人口音
外國口音: 屌偽ABC
本地口音: 英文廢撚就咪講

係香港講英文就係不罪
Mean as fuck

香港人懶係高竇 追求RP真係最on 9
讀過下sociolinguistic 都知有口音係必然
有口音唔代表發音唔準
你幾時見過新加坡人笑自己人講英文唔係RP?
但香港人日日笑其他香港人講英文唔夠捲脷
同埋香港d英文老師成日逼學生要講到事頭婆咁真係唔知做乜鳩

而家個trend已經係講緊communicative English

有冇人既朋友英文好好搞到自己有時會有d自卑
我本身英文唔叫差 但都唔係好好
身邊幾個熟既朋友英文都5*/5**
佢地喺group傾計打英文嗰陣我有時都睇唔明 要偷偷地查字典

幾十歲先走去進修可以去到咩程度呀 得既話一早已經得左啦 語文係浸返黎 基本上細個唔認真些少都玩完

唔係呀

不過樓主欣賞唔到原汁原味同地道嘅片，有些少遺憾同可惜

所以dse係垃撚圾，普通中學生唔需要學咁深

怕咩，有fd做緊TA佢打英文都幾深下，咪覆佢u up wt i dun un

係咪俾小學老師留下陰影？

唔知邊度睇過hku有個研究
訪問過一批高中學生對學英文既睇法
主要係了解家庭背景同學校老師對學生學英文動機既影響
分別問英文好好同英文好渣既學生

結論係：
1）英文好渣既學生係小學階段都俾英文老師逼迫過同埋罰過
2）老師既影響（因英文差被罰）遠遠大過屋企既支援

讀英文 之前呢d學過哂但唔撚記得哂

我用phrase: put off

Stall delay postpone
極少聽鬼佬講Procrastinate
通常都係講一句野表達返個單字既意思

1. Netflix 主要係美式英文，同英式英文好唔同，美式英文好多花臣，多過表達意思同溝通所需要

2. 系你老母

每次見到唔識嘅字就即刻查字典，然後抄底
睇英文書，由畀小朋友睇嘅書開始睇

都可以咁講
細個老師問動物英文係咩
我答：elephant
佢勁惡啤住我話：animal呀，elephant係大象
之後我話：大象都係動物呀
成班同學係到笑，佢勁嬲
之後就成日針對我

利申：唔係搞笑，真唔識ja

可以直接吸收到外國知識

最緊要搵到套自己岩ge方法
暫時我都鐘意睇bbc news or long read，之後呢排拎起本講戰地記者既英文書睇
我朋友就bbc佢冇辦法睇得耐
不過關佢major 野既文佢又好有心機研究
利申：英文差，都努力咁改善緊

Think in English

比人成日讚英文勁 但係我覺得只係岩岩好夠用 聽啲地道嘅笑話都係只會明白隻字點解理解唔到背後意義
或者最有用係可以一路打機一路聽住套劇講咩 唔洗再轉返中文諗一諗佢岩岩講過乜

冇乜特別 係成日比同事/朋友叫我幫手做翻譯

同任何語言好既感覺一樣
問題係
你母語究竟有幾好？
如果連母語都係垃圾
永遠唔會明

多謝分享
查字典+應用

只會笑唔肯畀心機學英文，但又知道英文嘅重要性嘅柒頭。

呢類人根本係矛撚盾。
有得讀又唔撚讀，到想活用英文又用唔出嗰吓先智障

睇得多劇自然會聽得明
除非講特別terms

因為迫你講formal english差極都仲可以溝通到
教你講informal english既話最後就只會up得出i go to school by bus

學多咗嘢唔好咩？識愈多，愈會識批評錯誤喎

當年中學好迷歐美音樂，日聽夜聽，又煲youtube外國片
無特別去學/溫習，公開試英文straight A, ielts 8.5

畢業後用少左好多正統英文，平時打英文係為左快，無咩特別感覺
打慣whatsapp已經無grammar可言

人哋
嗰吓
系你老母

唔會放屁

各個範疇，英文嘅knowledge比中文多100倍，英語世界就係人類文明嘅匯總。識英文有咩好處？個人會smart好多囉。

溝唔溝通到關口音咩事

其實英文唔難我去7仔都係講英文

真係關
個d印度佬講英文講到唱歌咁真係聽唔明
馬拉人講到尾音lala聲又係好un耳
矯枉過正一回事 但一定唔係話唔使理囉

挽乜？挽回基情

呢個世界仲有種人係聽力有問題，由細到大都聽唔清楚某啲音 去到十幾歲睇完言語治療師先realise到原來英文啲尾音係有聲嘅
個個都係覺得佢因為唔夠努力而英文差，但先天有缺陷嘅人真係再努力都好難追而努力學英文都要附出代價就係少咗時間學其他嘢，少咗時間溫自己本科嘅嘢，所以笑人英文差個風氣真係好濕尻

咁唔係即係delay咩 真心求教

咁你講幾十歲就真係要好有恆心先得喇，好似發哥果D咁。只係想講英文一般好過英文廢姐，所以學生時代就算唔鐘意英文都要比少少心機學下，唔係大個就後悔。就算讀唔上U，中學畢業前有認真學英文，都做到一般程序啦下FA

我英文由差變好, 真係要講多d同聽多d

of 解咩
我識eg. 例子

delay應該係解時間上遲咗做嘢 好似平時話班機delay咗起飛咁
procrastinate應該係直頭唔想做/拖到好遲先開始做
唔肯定係咪咁求教

但好少聽外國人講procrastinate 呢個字
用postpone/detain可唔可以取代到？

心機可以慢慢嚟 有決心先最重要

狠心啲將平時電腦電話轉晒做英文 YouTube 唔睇港台中國啲片去睇外國片 幾個月英文就會好好多 唔識講起碼聽同睇都完全無問題

其實英文5*/5**唔代表咩，去到邊度都會有人勁過你，尤其大學／出到去做嘢成堆ischool/外國撚

利申：當年英文5*差啲5**

有少少唔同，procrastinate意思係自己鳩hea時間揼住唔想做嘢，例如：
John procrastinated the entire afternoon instead of working on his assignment.

Postpone同delay係推遲緊一件事，要有object，例如：
John and Mary decided to postpone their wedding due to the coronavirus outbreak.
Peter’s flight to London was delayed due to a thunderstorm.

我而家想搵一本書，
集合有關日常表達用語/用句既書

我目的係用比較少既字表達到中心意思

例如：
是但一個 （Either one）
我都係（Likewise)

如果有就可以方便日常交流

有冇推薦？

但係其實考英文勁，同埋英文好 係兩回事
考英文勁 係你喺最短嘅時間 show-off到你有料，識vocab 有唔同structure etc

但係其實拎住呢仲英文模式出去同人溝通好鳩，見過個朋友5**英文 但係去到外國俾鬼佬笑佢好似次次講野都演講緊咁

最重要唔係vocab structure etc 其實簡簡單單通順嘅句子就得，等同我哋講香港話唔會成日爆d四字詞一樣

做乜鳩

全部字嘅意思都差好遠喎清

平時講都唔多講 諗住背下書到時要用個時可以recall到個Phrase 根本係痴人說夢

呢個啱，所以真係要同native speaker講多啲，如果可以就識返啲外地朋友，再唔係其實i school撚都得。如果讀緊U嘅就應該friend吓啲exchange student。

幾個月練聽變到完全無問題又真係誇左 d
但有興趣一直浸落去係好事黎

自問英文唔算好好, 訓練得多直接可以用英文諗野同溝通
感覺就係去到某個位開始聽人英文唔洗係個腦度翻譯做廣東話, 講到係直接就英文出, 變得冇咁吃力,多左時間去思考人地講野既內容而唔係人地講緊乜春

你英文勁 d o既
自然識得對唔明o既人講簡單 d
要同外國人講複雜 d 又交流到

你只係 second language 唔好
有咩野好自卑
佢唔識就你係佢問題
你唔見 d 印度佬自卑

都可以當近義詞o既.....

唔係唔講，而係講緊時候唔知用咩簡單既字表達比較準同自然，唔睇過聽過點用？

感覺東亞人好鍾意咁樣諗自己，香港人、台灣人、日本人都會咁諗，成日自己自卑咗先，未講就首先認輸。

其實啲外國人好少真係笑你啲英文，有啲外國人仲會讚你勁，首先你啲英文好過佢啲中文幾萬倍先啦。

我嗰幾個朋友係真係勁架佢地從來冇補過英文，靠由細到大接觸外國文化學番黎，所以佢地識嗰d英文唔係補習社教既奇怪vocab，其中一個仲要講英文講到好似native咁，外國人講嗰d諺語佢完全明曬 如果係靠填鴨式補習學番黎既英文我都唔會羨慕啦

有時我會諗如果我細細個鐘意既係歐美明星既話宜家d英文會唔會係另一個層次

比上不足比下有餘。 feelsbadman.png

平時私下傾計幾差都無問題, 互相溝通到就可以

見街宣傳o個 d 英文就唔差得喇
我 google 過下, 外國有報告指
你 d 宣傳資料錯字錯 grammar 錯得多
業績會嚴重插水
可以 google search 下 grammatical mistakes profit loss 之類

所以要 sell 外國客, 自己 check 唔好唔緊要
要搵人 check 好佢

其實而家都仲可以㗎，唔一定係歌星，如果有支持嘅外國運動員或者球隊，可以試下去啲外國運動forum同人嗌交，啲英文又會勁咗好多

breaking bad真係勁勁勁好睇
超鐘意兩個男主之間既互動
睇到咩叫信任成個關係既轉變
可惜最尾都

我first language 係英文（屋企講英文）都唔明你講咩我都係到form 3 先知咩叫adverb

Reddit 戰線呢
Reddit 啲comments都係一句起兩句止
同連登仔一樣都係鳩up多
唔明嘅就上urban dictionary查

Lm

搭單Netflix 有冇片推薦學日常英文

唔好亂講，你講嗰4個字跟本唔同含意，用法完全唔同

痴線咩
中文無字幕 好易適應

讀咗咁多年英文仲係好多生字都唔識, 完全搞唔掂grammar呢樣嘢, d tense同preposition都係亂鳩咁用 同人講多幾句英文即刻變Er Er Sir

睇到好老尷就真

試過同鬼佬開會
因為唔知原來我有野要講
以為去坐 冇都冇準備
點知冇lala要我present
咁講完以為過到關
點知個鬼佬仲問我問題
佢又講得勁撚快 又有口音
完全聽唔明 全部人就望住我 hand機
過10幾秒個鬼佬好似串我
但我其實都係聽唔明
最後有人幫我解圍先冇事

所以。。。英文唔好都可能係好事黎既
比人屌都唔知

啲人講得快有口音 真係好難明
尤其傾緊project 當中有d 字唔識
想估都估唔到佢講咩

到依家我都唔明點解啲人可以聽得明

想寫作好d, 但個人懶唔睇書應該都好難有改進

絕望真相sam sam

英文底子好，拉丁文唔難學
跟住學意大利文、西班牙文都易啲

香港學生讀寫能力普遍都好高，但一開口講就仆直。因為人哋外國人平時用開嘅生活用字我哋反而好少用，用到時講唔出口。例如啲俚語、短詞動詞同埋日常生活用到嘅名詞等都係香港人嘅弱點，反而睇艱深文章嘅閱讀速度除時快過好多外國人。

多一種諗嘢方式
多一種性格
好似多個人住喺你身體入面
用英文諗嘢同用中文諗嘢個人會性格唔一樣

procrastinate 有幾深有幾native
笑撚死 以為自己好型

delay係因故延誤
procrastinate係因為自己懶拖得就拖

Well is but la
No special feeling
Just people understand what 7 I say is ok

真，試人以前日日蒲同外國人溝通，英文仲好

係佢嘅term一般人唔會識

呢個問題真係好多嘢可以討論
但我最想講嘅係 抽離啲 英文好唔代表啲咩
用chinese languages尤其廣東話叻反而仲勁過英文叻 認真
利申土生土長香港人但英文好過中文

我有用本叫grammarway嘅書嚟練grammar 真心幫咗我好多

自己做港島區top嗰堆酒店，唔好話對住客，同同事都係講英文溝通。但係我讀書嗰陣英文一pat屎。有人講咩細個學英文嗰陣好辛苦只係啱一半，語言係浸出嚟。中學人地開始睇緊日漫高達，打緊日本game嗰陣，我睇緊星戰，西片，冇字幕嘅batman，鬼佬卡通，打緊冇中文字幕嘅bio hazard英文版，splinter cell。
識英文嘅感覺除左搵工易啲，仲係多個途徑去接觸你鍾意嘅野。例如西片啲新聞，我睇左英文新聞可能成兩三日，華人傳媒可能先有翻譯報導，冷門啲嘅，甚至冇。預告片，未出中文字幕你已經有得睇，Youtube嗰啲，英文嘅甚至有口音嘅英文，都聽得明，根本想拎料暢通冇阻。

難在好多時啲vocab係識但用得唔靚組合埋嘅句子好小學雞

Sor lo 罰抄：玩玩玩玩玩玩玩玩玩
但樓主一樣可以一邊挽回基情一邊學英文
快啲搵多啲機會用英文溝通啦

日日煲netflix英文進步神速
另外建議學埋法文
好多英文字都係借用左法文

玩過一啲game有即時翻譯
但只要一打簡寫就翻譯到好怪

個人懶學咩都死啦
成日想留喺舒適圈既人係唔會有進步可言
事事如是

咁如果唔識某隻字點樣搵隻字出黎 用語音？

我IELTS 全8，Speaking最高8.5
點知有一次對著個法國佬
條友啲英文都係半桶水

睇多好多英文書同論文，知識面多好多，因為好多英文書同論文冇翻譯。

仲有諗野有時係用英文。

要從自己有興趣方面學，鹹故想睇啦掛 assassins creed 想玩啦掛 包你英文突飛猛進，再自己寫鹹故不得了呀

你識拼音就估到
再唔係拼個類似音 google就會suggest正字

我宜家都自學緊英文, 現階段係想improve reading skill

宜家玩緊witcher 2, 都逼自己要明哂Journal 入面每個sentence 嘅意思, 了解個故仔嘅時候, 又學到啲vocabulary

不過係啲對話嘅subtitle去得有啲快, 只係明到個大概

當你咁樣諗嘅時候你已經柒到爆~

聽得明 唔洗字幕
幾正 生活中方便啲 唔洗goggle translate
懶唔想打中文 就打英文
睇多啲美劇 電影會好好多

以前dse speaking 5**但reading 得2

雞虫英文好難好

要人欣賞黎做乜
你人生做任何野就係為左比人讚? 傻鳩

可以睇既書多咗
出到去眼光闊啲
有心一定追到
又唔係去到寫文學就ok

照你呢個思維
所有人到20歲打後都唔洗再學習啦
"得既話一早已經得左啦" 人地係細個無讀呀 唔係細個讀極到呢家都廢呀傻鳩

Solomon 玩完未

坦白講有恆心少少keep到2-3年 每日聽+讀
英文已經好過8成香港人

起底就知條友係大陸出世既弱智支那種黎
入台證都唔識搞果隻

我係細個已經好中意煲外國劇 開埋字幕仲可以練埋點睇快啲 你仲可以求其搵篇文 唔睇一次先就咁望住由頭讀到尾 目的係要訓練到睇到就要講到 慢慢就可以唔洗聽每一句都要係個腦到轉番做中文

我好耐之前已經去咗外國。開頭啲英文真係唔掂，口音又重。但都咁多年，依家身邊啲朋友都係CBC，的確係流利咗好多，口音都改埋。其實最主要係唔好驚講。練習得多定會好嘅。但係反而依家中文差咗好多，上連登都係為咗練習自己嘅中文。我唔覺得英文好係有優權。如果中英都流利，先係值得欣賞

D abc真係全部都淫娃來

睇唔起唔識英文既人

識得講多一種語言又唔覺得個腦轉得快

直頭冇添啦！

用咗咁多年Hulu / starz / showtime / amazon prime / HBO MAX / CBS all access 依啲，邊會有中文字幕咖？啱啱出既Disney + 同就到既peacock 都唔會有

淨係睇亞洲區Netflix 就真係慘

巴打一定係好撚型 啲女追著你條撚黎含

冇

其實由每日寫英文日記開始都得
唔洗講啲論文咁深嘅嘢
而係最基本，你表達到自己想講嘅嘢
慢慢你會發現你可以講多啲完整句子
起碼都夠你旅行時同人哋吹兩句水

咁un耳係個人問題
正如香港人講英文無抑揚頓挫
但其實以communication purpose係無問題架喎

2nd language有口音係近乎必然
黨鐵報站個條女係hku教英文添
搵個鬼佬聽一樣覺得唔係native唔係RP
但我地唔會話佢既英文un耳

只不過基本上你同過local英國人相處
你就會知英國人一般都能夠聽到唔同口音既英文
無論係英語系國家eg澳洲美國
定係非英語系國家都會聽得到
當然前提係果個人講既句子本身係準確
正如香港人都會聽得明d支蝗新移民唔咸唔淡廣東話

就算去中國講d難聽支那話
佢地都唔會屌柒香港人點解講普通話講得咁難聽
但香港人最中意屌柒人地講英文講得難聽，仲要只係second language
而香港人偏偏連廣東話都講唔掂 辭不達意滿口懶音大有人在

香港人最中意屌返香港人
劣根性無得搞

最主要係娛樂可以多好多
全世界大部分既娛樂野都係英文

其實而家學英文多左好多渠道
淨係睇youtube已經幫到你listening同文法好多
reading方面 你肯搵d自己有興趣既topic 試下上網搵d英文既相關文 已經爭好遠
呢d算係無痛學語文既方法

不過writing speaking另計
始終響香港唔會成日用到
真係要放好多effort落去

利申ce ue 英文a其實都係覺得自己writing 同speaking 好撚屎

好有型，我要將呢隻字寫係辦公室

真 慣咗下面有串字

咁極端

成鳩日主動去聊鬼佬吹水
利申 成日見班友係咁 出街 做gym都見唔少

想問下Ching同鬼佬causal talk個個問題可以點解決？

英文好還英文好， 見識同思維係見識同思維
不過英文好就比左機會我地見識多d唔同野同理解下外界既思維

語言係溝通同開闊眼界既渠道， 其實其他語言都得，不過英文最多人用最通用姐

但唔理英文幾好都好， 唔拎出黎用同理解外界諗法都係冇用， 咁仲不如一個唔識英文但環遊過世界既人

其實所有語言都唔易， 好似我地平時覺得既英文好好， 都只係流於表面可以好流利溝通， 但再深入既文化， slang, 諺語， 好多人都未必識

如果電視電影冇咗字幕
我諗我會睇得有啲辛苦
同埋有機會miss咗幾隻字

打機搵攻略

feelsgoodman

我覺得係 美國人講嘢好多廢話又唔到point
我另一半係美國人 佢同佢啲friend都係咁

想問下巴打們如果英文唔好
想搵啲英文新聞黎睇學下
有冇邊份英文報紙係適合英文差嘅人睇?

我訂閲咗Wall Street Journal
其他免費英文報紙D article夾咗好多人對話響入面, 睇上嚟唔流暢所以唔太鍾意

係要多少少時間 香港教育教我地死背書 書d 內容又死 跟本就冇人會咁樣講野 連教英文果個都未必講得好 你比少少時間自己 傾得多少少你就會慢慢習慣 講真傾計內容都係 工作 時事 興趣.....

留意下你d 同事係邊度黎 特別係學下佢地d slang 會對你同佢地casual talk 有幫助 at least 容易明少少

利申: 同你一樣 一畢業入左去外國公司做 一開始都覺得好難同佢地飲野傾計

好似所有野都funny d

UE A 可唔可以分享細個點學英文

搵工個陣點知間野多外國人

好過你啦青山派信徒

其實都唔知
in 果時只知係外資公司 interview 都係鬼佬in 咁
都冇諗咁多

How about dilly-dallying?

英音/美音係一個標準

英美本地入面加埋都幾十隻口音，你唔通又笑班Scot有口音咩

刺客要識揀喎，除左ac3/acu/acs, 其他全部都有口音㗎

係可以杜絕街邊 sell 做 gym 既感覺

係㗎，班鬼佬都笑蘇格蘭口音難明，youtube上唔少片

你會唔會覺得中文作到首唐詩就型爆?

我係打機學英文

有冇用字幕？

英文版文言文

香港大把人英文都好好 可以有咩感覺

因為人地笑，所以我地笑？
香港人10個有9個都唔係講native English 有咩資格笑人

I believe no one in here can understand what are you talking about at a glance, neither can native speakers since someone like us, only commoners, would never have a chance to use them, not even a single chance until you google all of them as if a fool to figure out how and spend a couple of hours to manage to this fucking example.

其實佢講啲嘢大部分中學有教 只不過唔係用啲咁嘅名 linguistics 可能先會咁用

Inversion, adverb clause of concession, Appositive, elliptical construction, noun clause, adverbial clause, relative clause

I believe no one in here can understand what are you talking about at a glance, neither can native speakers (understand) since someone like us, only commoners, would never have a chance to use them, not even a single chance until you google all of them as if a fool to figure out how and spend a couple of hours to manage to this fucking example.

我搵到三個咋

因為你用廣東話思維諗英文

不過我地點練都唔會好local

係

想練既話可以由睇戲走字幕開始練起

其實學語文真係冇袐密
你肯放時間浸
人既本能係會學識
當然細個學野會快d

果陣都reading係睇harry potter 初頭要睇字典 睇到第3 4 本就開始唔使
listening 就因為自己真係好鐘意睇西片同劇
開英文字幕睇

我覺得睇戲劇類絕對唔使關字幕
人地每一句都用心寫出黎
留意下人地點解咁寫對自己寫野都有進步

speaking writing 就我細分都冇A 冇咩好分享 原因絕對係唔夠時間去浸

語文就係需要擺時間

我最想練好英國腔

Well, I admit it. It’s not that easy to stick them together in a funny way.
May be I don’t have talent needed, though.
Sorry for just carrying away.

如果你喺香港講英文講到BBC咁抑揚頓挫
或者扮美式英文R音轟炸
人地會覺得你好怪
最緊要自然不造作
你字正腔圓但令人感覺你扮嘢、修養有問題 咁有咩謂啫

自己academic 方面既英文幾好，大學無論presentation同essay問題不大，有時prof甚至讚我英文寫得幾好。但生活方面英文就比較差，有時同鬼佬閒話家常會難倒我，究竟點先可以改善自己呢方面既英文水平。

反而想知點樣學好Academic English

感覺上南部會好聽過北部
不過記住唔好學女王accent

第一步學識生活用字先啦由小學開始in on at

去玩

匈牙利文

*maybe

想問下 ching有冇邊個youtube channel推介？

你唔明係因為字庫唔夠
多左你就會明就算你grammar差句式唔明都會明多少

有咩感覺

咪冇感覺囉

只係容易表達自己想講嘅嘢

有堆書係講Procrastination 拖延症
點會極少講

因為語言除左簡單易明之外，仲係要用黎溝通
complex sentences既作用係可以令到句子表達得更加完整，而當你要表達一個訊息既時候，簡單易明同用complex sentence係無衝突，反而係相輔相成。
例如xxx because xxx
就好清楚表達到一個因果關係

利申 本人英文垃圾不過想解釋番complex sentence既重要性

見識同思維都唔同啲

呢個真 睇英文文章會學到果種嚴謹既邏輯思維
分析事物既角度都會唔一樣
睇得深入好多
中文感覺上比較中意動之以情
打人情牌 主觀煽情d

學新既語言係可以擴闊人既思維
仲可以學一種截然不同既溝通方式
的確唔係純粹識多d字咁簡單

下次上網copy字典落黎先

巴打同女友都住香港？

會覺得自己未夠好
完

如果唔係學術/商業，英文只要講得清楚簡單同人地聽得明白就夠

好多人都係要輸出英文嘅話就中諗英打 夠勁嘅會好似母語咁 可以用英文直接諗 所以少啲會錯詞性 /句式

英文好唔代表咩 不過識多個語言你發現呢個世界真係好大 特別係中文學術界好細 用中文基本上學唔到嘢

correct

其中一個可以改善英文既方法 /減少英文犯錯
就係去理解英文同中文/廣東話分別向邊
因為我地傾向用中文去諗英文

簡單例子: tense
英文好重視時間性 一定係靠動詞表達
I work.
I worked.
I have worked.
I have been working.
即使唔加日期時間都可以憑動詞去get係日日都做野，做完野，做緊野，做左野 etc
中文/廣東話其實work 就係 做野
但我地需要加一個額外詞語去表達時間
因為中文相對上時間性比較次要，所以 做野 呢個字本身唔會有問題
呢樣係兩種語詞本質上既分別

Procrastination 向大學成日講
we all procastinate

一個paragraph應該要混合both simple and complex sentence
complex sentence會好完整，但同時句子會好長
句子愈長 你個腦會要多d時間先消化到
如果成段都係咁睇個個人會好辛苦即使佢地係native english
睇到第三四句已經唔太記得第一句係咩
常見例子有學術論文同法律條文

推介書藉:
陳定安 英漢比較與翻譯

純粹超方便, 唔洗專注望實個mon都煲到劇, 同睇電影,
係youtube 搵野睇嘅option 多咗, 因為唔洗靠字幕/等翻譯

男友

打機唔駛用中文

屌你老尾噏乜春

大部分人連自己母語好咩感覺都未知

睇complex sentence最緊要識斷句。

好想可以同外國人流利咁溝通

想寫essay 有進步 應該睇多d咩拎語感

你講個三隻字同procrastinate 都唔同意思

識一條鬼妹

有冇人知道日本AV神級巨乳沖田杏梨d英文原來係勁到仆街，係直頭native嘅level冇日文口音，唔信自己上youtube search吓，上次睇完我O撚咗咀

自豪。我英文唔好！成日唔敢同同事閒聊